\chapter{Informationen zum besseren Verst"andnis der "`alten"' Ossobook-Datenbank und -Client-Software}
\section[Merkmalstabellen der Ossobook-Datenbank]{Merkmalstabellen der Ossobook-~\\Datenbank}
\label{codetabellen}

Auf der der Diplomarbeit beigelegten CD befindet sich im Ordner "`Diplomarbeit ossobook/alte Version/Datenbank/Merkmalstabellen"' der Inhalt der Ossobook-Tabellen "`alter1"', "`alter2"', "`alter3"', "`alter4"', "`alter5"', "`brandspur"', "`bruchkante"', "`bruch\-kan\-te2"', "`erhaltung"', "`fett"', "`geschlecht"', "`knochenteil"', "`massabhaengigkeit"', "`massdefinition"', "`patina"', "`schlachtspur1"', "`schlachtspur2"', "`skelteil"', "`tierart"', "`verbiss"', "`versinterung"' und "`wurzelfrass"'. Sie spiegeln den Stand vom 2. Juni 2008 wieder. Da sich die Datenbank zu diesem Zeitpunkt noch im Aufbau befand, k"onnen die tats"achlichen Eintr"age zum Lesezeitpunkt der entsprechenden Dateien vom Datenbankinhalt abweichen.

\section{Quellcode der Ossobook-Client-Software}
\label{quellcode}
Im Ordner "`Diplomarbeit ossobook/alte Version/Client-Software/Ossobook\_""V10"' der beigef"ugten CD ist der Quellcode des Ossobook-Clients gespeichert, wie er zu Beginn der Diplomarbeit vorlag. Das Programm l"asst sich "uber die Klasse "`OssoBook.java"' starten. Allerdings m"ussen Anpassungen bzgl. Nutzer und Datenbank in der Datei "`ossobookDBConfig.txt"' vorgenommen werden (vgl. Kapitel \ref{client}).

\section[UML-Diagramme der Ossobook-Client-Software]{UML-Diagramme der Ossobook-Client-~\\Software}
\label{uml-diagramme}
Zum besseren Verst"andnis des sich auf der beiliegenden CD befindenden Quellcodes der Ossobook-Client-Software (vgl. Anhang \ref{quellcode}) wurden verschiedene UML-Diagramme erstellt, die den Zusammenhang zwischen Klassen und Paketen beschreiben. Diese sind im Ordner "`Diplomarbeit ossobook/alte Version/""Client-Software/""\mbox{UML-Diagramme}"' abgelegt.